\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
\hspace{1 cm}Salah satu cara untuk mencapai tujuan perusahaan adalah dengan memiliki Sumber Daya Manusia (SDM) yang handal dan bermutu. Yaitu dilakukan dengan penilaian kinerja. Sumber Daya Manusia dalam suatu perusahaan merupakan aset penting bagi perkembangan perusahaan. Untuk meningkatkan kualitas dan keterampilan kerja para karyawan, perusahaan mengadakan pelatihan kerja.

\hspace{1 cm}Mengingat pentingnya peran aktif dari sumber daya manusia, maka perlu adanya pengelolaan SDM dari pihak manajemen sehingga mendapatkan hasil yang baik bagi perusahaan. Saat ini, PT Pos Indonesia pada divisi Pelathian dan Pengembangan SDM (Assesment and Learning Center) belum memiliki penilaian kinerja terhadap kinerja penyedia program pelatihan. Oleh sebab itu cara untuk mengetahui hasil kerja penyedia pelatihan yaitu dengan mengadakan penilaian penyedia program pelatihan yang ada di perusahaan agar mendorong sumber daya manusia untuk melaksanakan tugas dan tanggung jawabnya dengan lebih baik. Perusahaan perlu mengetahui penyedia program pelatihan yang paling dibutuhkan untuk evaluasi dikarenakan penyedia program pelatihan tersebut dianggap kurang baik. Sehingga menjadi tolak ukur perusahaan untuk menghapus, mengganti atau mengupgrade penyedia program pelatihan tersebut dalam rangka meningkatkan produktifitas karyawan pada setiap perusahaan agar dapat dioptimalkan demi majunya perusahaan tersebut.

\hspace{1 cm}Berdasarkan masalah di atas, maka dibutuhkan suatu sistem yang dapat memberikan penilaian terhadap kinerja penyedia Program Pelatihan bagi karyawan di PT Pos Indonesia khususnya divisi Pelatihan dan Pengembangan SDM. Oleh sebab itu, ada beberapa alternatif untuk meningkatkan efektivitas penilaian kinerja, salah satu diantaranya yang terpenting adalah menerapkan sistem pendukung keputusan untuk mengetahui penyedia program pelatihan yang akan dievaluasi sebagai tolak ukur perusahaan untuk menghapus, mengganti dan mengupgrade program pelatihan tersebut dengan menggunakan metode simple additive weighting (SAW).

\section{Identifikasi Masalah}
Identifikasi masalah berdasarkan latar belakang adalah sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana cara memudahkan divisi Pelatihan dan Pengembangan SDM dalam melakukan penilaian kinerja terhadap penyedia pelatihan?
    \item Bagaimana cara mengetahui kualitas penyedia program pelatihan?
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
Tujuan pembuatan penelitian ini adalah sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Mewujudkan pelatihan kerja yang efektif dan efisien dalam rangka meningkatkan kualitas tenaga kerja.
    \item Memperbaiki materi dan program pelatihan yang diberikan perusahaan kepada karyawan.
    \item Mengetahui dengan cepat kemungkinan untuk perbaikan dan sinkronisasi program pelatihan sesuai dengan perkembangan perusahaan.
    \item Mengetahui respon peserta terhadap pelatihan yang diberikan perusahaan.
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Ruang lingkup yang digunakan pada penelitian ini adalah sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Aplikasi penilaian kinerja penyedia program pelatihan kerja berdasarkan studi kasus di PT. Pos Indonesia
    \item Metode yang digunakan pada penelitian ini menggunakan Simple Additive Weighting (SAW)
    \item Penilai pada sistem ini hanya dinilai oleh karyawan sebagai peserta pelatihan.
\end{enumerate}

\section{Sistematika Penulisan}
Sistematika penulisan ini disusun untuk memberikan gambaran umum tentang penelitian yang dijalankan. Sistematika penulisan penelitian ini adalah sebagai berikut:
\\
\textbf{BAB I PENDAHULUAN}
\\
Pada bab ini menjelaskan tentang latar belakang yaitu dasar atau titik tolak untuk memberikan pemahaman kepada pembaca atau pendengar mengenai apa yang ingin kita sampaikan, rumusan masalah yaitu usaha untuk menyatakan secara tersurat pertanyaan penelitian apa saja yang perlu dijawab atau mencaricara pemecahan masalah , tujuan biasanya jawaban dari rumusan masalah, batasan masalah yaitu dimana membatasi masalah tersebut atau dapat disebut juga sebagai ruang lingkup, dan sistematika penulisan yaitu suatu penjabaran secara deskriptif tentang hal-hal yang akan ditulis.
\\
\\
\textbf{BAB II LANDASAN TEORI}
\\
\hspace{1 cm}Pada bab ini penulis membuat landasan teori, tinjauan pustaka dan literatur yang digunakan sebagai acuan pada penelitian ini.
\\
\textbf{BAB III ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}
\\
\hspace{1 cm}Pada bab ini membahas gambaran tentang PT Pos Indonesia. sebagai tempat Internship II, mulai dari sejarah perusahaan, visi dan misi perusahaan, serta Job Description perusahaan.
\\
\textbf{BAB IV DESKRIPSI PEKERJAAN}
\\
Pada bab ini membahas tentang pekerjaan yang dilakukan, mulai dari tugas, ruang lingkup dan tanggung jawab pekerjaan.
\\
\textbf{BAB V METODOLOGI PENELITIAN}
\\
\hspace{1 cm}Pada bab ini menggambarkan diagram alur metodologi penelitian yaitu algoritma genetika, menjelaskan tahapan-tahapan proses dan membahas hasil output kerja praktek.
\\
\textbf{BAB VI PENGKAJIAN DAN EVALUASI}
\\
\hspace{1 cm}Pada bab ini berisi pengkajian dari output kerja yang dihasilkan, dan evalusai berupa faktor-faktor pendukung dan penghambat, inovasi atau solusi terhadap masalah yang timbul.
\\
\textbf{BAB VII PENUTUP}
\\
\hspace{1 cm}Pada bab ini berisi kesimpulan dari analisis sistem dan mengajukan saran sebagai pengembangan sistem selanjutnya untuk lebih menyempurnakan sistem di masa yang akan datang.
